{

    "Arte y Literatura": [{

        "question": "¿Quién pintó el 'Gernika'?",
        "options": [
            "Salvador Dalí",
            "Francisco de Goya",
            "Pablo Picasso",
            "Van Vogh"
        ],
        "answer": "3"
    }, {

        "question": "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
        "options": [
            "Lope de Vega",
            "Miguel de Cervantes",
            "Francisco de Quevedo",
            "Camilo José Cela"
        ],
        "answer": "2"
    }, {

        "question": "¿Dónde está ambientada la obra 'Romeo y Julieta'?",
        "options": [
            "Verona",
            "Londres",
            "Talavera de la Reina",
            "Venecia"
        ],
        "answer": "1"
    }, {

        "question": "¿De quién es el best-seller 'Cometas en el cielo'?",
        "options": [
            "Yu Dan",
            "Elie Wiesel",
            "Khaled Hoesseini",
            "Federico Garcia Lorca"
        ],
        "answer": "3"
    }],
    "Deportes": [{

        "question": "¿Qué equipo de fútbol ha ganado más veces la Copa de Europa?",
        "options": [
            "Real Madrid C.F.",
            "F.C. Barcelona",
            "Bayern de Múnich",
            "A. C. Milan"
        ],
        "answer": "1"
    }, {

        "question": "¿Cuál es el estadio del Alcoyano?",
        "options": [
            "El Colgao",
            "El Collao",
            "El Sardinero",
            "Mestalla"
        ],
        "answer": "2"
    }, {

        "question": "¿Cuál de los siguientes equipos de fútbol nunca ha bajado de división?",
        "options": [
            "Valencia C.F.",
            "Deportivo de la Coruña",
            "Sevilla C.F.",
            "Athletic Club de Bilbao"
        ],
        "answer": "4"
    }, {

        "question": "¿Qué jugador de tenis ha ganado más veces Roland Garros?",
        "options": [
            "Roger Federer",
            "Rafael Nadal",
            "Novak Djokovic",
            "Del Potro"
        ],
        "answer": "2"
    }],
    "Ciencia": [{

        "question": "Los años luz son una medida de...",
        "options": [
            "Tiempo",
            "Distancia",
            "Energía",
            "Ninguna de las anteriores"
        ],
        "answer": "2"
    }, {

        "question": "¿Cuál es el satélite más grande de Marte?",
        "options": [
            "Vita",
            "Deimos",
            "Salo",
            "Fobos"
        ],
        "answer": "4"
    }, {

        "question": "¿En qué país nació Linus Torvald?",
        "options": [
            "EEUU",
            "Canada",
            "Finlandia",
            "Dinamarca"
        ],
        "answer": "3"
    }, {

        "question": "Charles Darwin escribió...",
        "options": [
            "El origen de las especies",
            "Homero y la Iliada",
            "El señor de los anillos",
            "Principios matemáticos de la filosofía"
        ],
        "answer": "1"
    }],
    "Historia": [{

        "question": "América se descubrió en el año...",
        "options": [
            "1486",
            "1502",
            "1492",
            "476"
        ],
        "answer": "3"
    }, {

        "question": "¿Cómo se denominaba a la gente de Navarra en el imperio Romano?",
        "options": [
            "Vascones",
            "Navarrus",
            "Berones",
            "Navasos"
        ],
        "answer": "1"
    }, {

        "question": "La Gran Guerra transcurrió entre los años",
        "options": [
            "1914 - 1918",
            "1936 - 1939",
            "1939 - 1945",
            "717 - 895"
        ],
        "answer": "1"
    }, {

        "question": "Felipe V fue rey de España tras...",
        "options": [
            "Carlos II",
            "Luis I",
            "Felipe IV",
            "Fernando el Católico"
        ],
        "answer": "2"
    }],
    "Geografía": [{

        "question": "La capital de Mongolia es",
        "options": [
            "Ulán Bator",
            "Batán",
            "Kasinski",
            "Bangkok"
        ],
        "answer": "1"
    }, {

        "question": "¿Qué océano se encuentra en la costa este de los Estados Unidos?",
        "options": [
            "Índico",
            "Atlántico",
            "pacífico",
            "Cantábrico"
        ],
        "answer": "2"
    }, {

        "question": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
        "options": [
            "K2",
            "Teide",
            "Everest",
            "Kilimanjaro"
        ],
        "answer": "3"
    }, {

        "question": "¿Cuál es la ciudad más poblada del mundo?",
        "options": [
            "Delhi",
            "Tokio",
            "Pekín",
            "Albacete"
        ],
        "answer": "2"
    }],
    "Cine y Cultura": [{

        "question": "¿Cuál de las siguientes películas recibió 11 premios oscar?",
        "options": [
            "El señor de los anillos",
            "Mar adentro",
            "Origen",
            "Harry Potter"
        ],
        "answer": "1"
    }, {

        "question": "¿Cuál es la videoconsola más vendida de la historia?",
        "options": [
            "Playstation 1",
            "Xbox 360",
            "Super Nintendo 64",
            "PlayStation 2"
        ],
        "answer": "4"
    }, {

        "question": "¿Cómo se llama la única película de Charles Chaplin en color?",
        "options": [
            "Candilejas",
            "Una mujer en París",
            "La condesa de Hong Kong",
            "Un rey en Nueva York"
        ],
        "answer": "3"
    }, {

        "question": "¿Cómo se llama la isla en la que vive King Kong?",
        "options": [
            "Isla Negra",
            "Isla Prohibida",
            "Isla Calavera",
            "Isla de Fuego"
        ],
        "answer": "3"
    }]

}
